商台：示威者闖入美國國會 華盛頓宵禁

美國國會參眾兩院舉行聯席會議，點算各州選舉人團的投票結果，以確認民主黨的拜登當選總統之際，大批到首都華盛頓示威的總統特朗普支持者，闖入國會山莊，高叫口號並揮動美國國旗及支持特朗普的旗幟，與國會警察爆發衝突，警方要封鎖國會大樓，國會聯席會議被迫休會，安排議員撤離，部分眾議員返回辦公室暫避。警方又在圓形大廳發射催淚氣體驅趕示威者，呼籲議員要戴上防毒面罩。國會內並有廣播，指因外來安全威脅，任何人都不能出入，報道指警方亦發現一件可疑物品。美國有線新聞網引述知情人士指，參眾兩院領袖正在一處安全地方。
衝突中一女子中槍危殆
當地傳媒報導，一名女子在衝突期間中槍，送院搶救，暫時未知她的身份，以及事發經過。美國有線新聞網絡引述消息指，女子胸部中槍，情況危殆。美國全國廣播公司轄下的電視台就指，開槍的是執法人員。華盛頓特區警方指，至今拘捕最少13人，又起出少量武器，形容事件是暴動。
華盛頓特區市長宣布，晚上6時起實施宵禁，直至翌日早上6時。特朗普就在社交網站發文，叫正在國會內的支持者保持和平，不要進行暴力，但未有叫他們離開。一名示威者闖入參議院議事廳，坐在主席的座位，高叫特朗普勝出大選。支持特朗普的得州參議員克魯茲在社交網站發文，呼籲示威者立即停止闖入國會，指憲法保障和平示威，但暴力就是錯誤。 多名議員都呼籲特朗普採取行為，為事件降溫，佛羅里達州眾議員魯比奧指，最重要是增派資源協助警方，並叫闖入國會的人離開，以恢復秩序。副總統彭斯在社交網站發文，指不能容忍對國會的攻擊，參與人士應被依法起訴。
國防部派遣華盛頓特區1100名國民警衛隊員協助執法，弗吉尼亞州州長表示，會調派200名州警及國民警衛隊成員到華盛頓。國土安全部表示，正派出聯邦保護局及特勤局人員協助。白宮表示，根據特朗普指示，國民警衛隊與聯邦警察正前往國會，以結束示威者的佔領。

原文網址：

宵禁？ 美國一樣咁亂